# 赤色梅豔芳

* 阿梅 的第二張專輯
* 於1983年6月由華星唱片發行 
* 1984年度第八屆香港金唱片 白金唱片
* 全碟由 黎小田 監製

wiki [https://zh.wikipedia.org/wiki/赤色梅艷芳](https://zh.wikipedia.org/wiki/%E8%B5%A4%E8%89%B2%E6%A2%85%E8%89%B7%E8%8A%B3)

![](assets/220px-赤色梅艷芳.jpg)

# 曲目

| 曲序 | 曲目| 作曲 | 作詞 | 編曲 | 備註 | 時長|
| -------- | -------- | -------- |
| 1     | 赤的疑惑     |  	都倉俊一     | 鄭國江     | 	黎小田     | 	改編自山口百恵的歌曲《ありがとう あなた》      | 3:19     |
| 2     | 迎風上路     |  	黎小田、鈴木武志     | 	盧永強     | 奧金寶     |       | 3:19     |
| 3     | 珍珠指環的約誓     |  	黃霑     | 黃霑     | 奧金寶     |       | 3:34     |
| 4     | 再共舞     |  		黎小田     | 鄧偉雄     | 	黎小田     |       | 2:01     |
| 5     | 不必想昨天     |  	黃霑     | 黃霑     | 徐日勤     |       | 4:34     |
| 6     | 赤的衝擊（TVB配音日劇《赤的衝擊》主題曲）     |  	佐瀨壽一     | 鄭國江     | 黎小田     | 改編自山口百恵的歌曲《赤い衝撃》      | 2:45     |
| 7     | 交出我的心（TVB電視劇《警花出更》主題曲）     |  	顧嘉煇     | 黃霑     | 顧嘉煇     | 日語版本為《唇をうばう前に》      | 3:32     |
| 8     | 殘月碎春風     |  	侯湘     | 林敏驄     | 奧金寶     | 	原曲為白光的《魂縈舊夢》      | 2:20     |
| 9     | 一個字     |  		濱田省吾     | 林敏驄     | 黎小田     | 改編自榊原郁恵的歌曲《シークレット》      | 4:55     |
| 10     | 相逢未晚     |  		和泉常寬     | 何重立     | 	黎小田     | 	改編自榊原郁恵的歌曲《おだやかな時》      | 3:24     |
| 11     | 傳說（TVB配音卡通《千年女王》插曲）     |  		宇崎龍童     | 鄭國江     | 黎小田     | 改編自石川まなみ的歌曲《まほろば伝説》原唱為露雲娜      | 2:56     |
| 12     | 千年女王（TVB配音卡通《千年女王》主題曲）     |  		宇崎龍童     | 鄭國江     | 黎小田     | 改編自高梨雅樹的歌曲《コスモス・ドリーム》原唱為露雲娜      | 3:05     |

## 赤的疑惑
```
讓快樂　為我展開　和你共聚原是可愛
為我盡力鍍上光彩　無奈惡運難以因你改

逝去舊夢願你拋開　懷緬舊事徒令感慨
求求你　讓我躲開　明知跟我沒將來

＃當飛花要片片飛　別離時刻真的不會改
　盼艷陽常為你照　就如還回全部愛
　多少淚多少歡樂　化作無盡愛
　默默回味過去情意　一一收起關進心坎內

＊今天美景不能再　不要為我添愁哀
　似夕陽在散餘暉　將消失在可見未來

Repeat ＃,＊
```

## 迎風上路

```
＊問風可否願為人打掃　來為我掃清思路
　重聚眼前的他　甜蜜受人祝禱　現實令我祝他好

＃漫天彩紙在面前飛舞　尤像我碎心鋪滿路
　情義暗藏心間　從來未曾開口　現今更無從透露

△過去　同做過青春呼號
　過去　谁愿意此刻想到
　風吹得儘管冷　風吹得狂與怒
　風吹醒我的心　令我迎著風上路

Repeat ＊,＃,△,△
```

## 珍珠指環的約誓

```
晶螢光輝在手指上閃照　有如你雙眸輕輕透露奇妙
溫潤珠光像把關懷攝住　將各種幽情美夢留住了

＊謝謝萬千關心萬千次美麗笑　誰人還會似你能使我心意飄
　我對著珍珠就等於見著你　實在實在是美妙

＃歡樂此刻在心底內輕跳　有如珍珠亮光閃照著奇妙
　我願將今後的幽情託付　且憑珍珠指環將約誓凝住了

Repeat ＊,＃
```

## 再共舞

```
音樂始終不斷演奏著　節奏勁血也沸騰展舞步
身要動手足揮舞純動作　今朝一去不知那日再共舞

應享受不必牽掛一切事　碰與撞要去退讓不發怒
充滿勁高聲呼叫齊共舞　今朝一去不知那日再共舞

＊怕青春快逝會虛渡　笑可以除煩惱
　不怕叫又跳不覺疲勞

真性情心中一切傾訴盡　確自由那會理會規律
生與熟不必分界齊共舞　應該知道心中翳悶要盡吐

Repeat ＊

真性情心中一切傾訴盡　確自由那會理會規律
生與熟不必分界齊共舞　今朝一去不知那日再共舞
```

## 不必想昨天

```
不必想昨天記心酸　歡欣就在前面

回想起當天和你初次見面　內心的心酸就紛紛去遠
誠懇的關注憑你的一句話　心里希望重現

但當天歡欣隨著你不見了面　內心種種痛苦又紛紛再見
無邊的感慨隨你當初說話　此際心內盤旋

＊不必管昨天有心酸　芳菲就在前面

＃未肯恨你就算心碎腸斷
　仍想祝你此後幸福再現

△在心中祝福紅日照你笑面　明天種種痛苦絕不想你見
　誠心的講一句同樣的說話　想你希望重燃

Repeat ＊,＃,△

★不必管昨天有心酸　歡欣就在前面
　不必想昨天記心酸　芳菲就在前面

Repeat ★
```

## 赤的衝擊

```
＊心窗已打開　心扉也打開　想將你迎入內
　請不要走開　請不要躲開　可知你難替代
　想你早知早知心中愛在期待

＃縱使有障礙我仍舊和你相愛　面對現在與未來
　縱使有禍害我仍舊和你相愛　一生都不更改
　如高山如深愛常不變懷中愛
　求一生和一世也可雙宿雙棲　活著是多自在

Repeat ＊,＃

不可以放開　不可以拋開　不管應不應該
不講究光采　不講究姿采　只想要情義永在
相愛的心　只要一經結合快哉
相愛的心須會分開也複合　為了愛
```

## 交出我的心

```
＊交出我的心　來交出我的心　我願來奉獻心中的真
　我願投入去　全個投入去　不顧後果前因
　交出我一生　憑一顆愛心　交付每分誠懇
　我願來做個　求我能做個　不折不扣的真女人

全面去愛　讓深心的興奮
發出清芬　去撫慰去接近
讓我的心　為你換來無比深恩

傾出我的心　全傾出我的心　我願呈奉每一分歡欣
愛在燃亮我　求愛燃亮我　不怕讓愛火焚身
傾出我此生　憑一片真心　將美麗與君平分
我願陪著你　求你能讓我　一世努力做滿一百分

Repeat ＊
```

## 殘月碎春風

```
日色漸去　暮影漸濃　前事化輕煙消失霧雨中
萬絲萬縷　昨天舊夢　難望再相通倍添恨痛

春色依然　往昔如夢　匆匆一去片刻經已無踪
落花欲碎　舊歡若夢　殘月碎春風倍感恨痛

春色依然　往昔如夢　依依相送淚幹不禁淚湧
恨絲若絮　故影細弄　魂斷夢消相思錯送
```

## 一個字
```
一個字就只得一個字　沒有艱深道理
我請您相信明白我的心思　唯求時刻跟您一起

一句話就只得一句話　不需分析莫推理
我請您相信從來在我的心底　佔據著每一刻也是您

＊會否有一天　天不再光亮　山也在轉移時光終止
　我不理怎麼　只想要一問　怎可使您亦明白我心思

＃一個夢就只得一個夢　全是關於屬於您
　我請你相信毋用為我多猜測　我永是以真心愛著您

Repeat ＊,＃,＊,＃

永遠是以真心愛著您
```

## 相逢未晚

```
*Liǎngshǒu wǎn jǐn réng wèi juéguò fèn ài huǒ xīnlǐ shēng
 liǎng xīn kào jǐn qínghuà zuì jiējìn pàn tā xīn yě zhēn
 cǐ qíng rú mí rú chī cǐ qíng nán míng qí yì nà pà rìhòu mèng sàn bùkě zài yī

#zhǐ xiǎng zhī jīntiān lǐ gēn tā qù yīqǐ zuì liǎng gòngjù ài wèi lèi
 cǐkè zhǐ gānxīn qù bùguǎn kuài yǒu fù lèi

△hébì duō huáiniàn jiù ài chī chán rújīn xiāngféng wèi wǎn
 zài ài wèi gèng zī yǒng bù huì biàn

Repeat*,#,△#,#,#,#
展开
148/5000
＊兩手挽緊仍未覺過份　愛火心裡生
　兩心靠緊情話最接近　盼他心也真
　此情如迷如痴　此情難明其意　那怕日後夢散不可再依

＃只想知今天裡跟他去　一起醉兩共聚愛未累
　此刻只甘心去　不管會有負累

△何必多懷念舊愛癡纏　如今相逢未晚
　再愛味更滋永不會變

Repeat ＊,＃,△　＃,＃,＃,＃
```
## 傳說
```
傳說中　有個女王在世上　長長頭髮兩眼似星光
傳說中　這個女王善變似白雲樣

宇宙極奇妙　永恆是留在妳心
熱望在妳心內燃亮低聲歌唱

誰令你　眼裡載滿了悲傷
惟願妳　眼裡載滿了星光

傳說中　這個女王極漂亮　無窮神秘要你幻想
傳說中　她經過千載的風與霜

廣闊星際間她可以自由地往返
活力是那生命點光使她奔放

誰令妳　眼裡載滿了悲傷
惟願妳　眼裡載滿了星光
```

## 千年女王

```
＊可否叫嘴巴休息一會　聽一聽太空的優美　夢幻曲的片段
　清風吹過星光閃過她的面　光陰的箭好比小鳥　伴著她飛向前

＃失去的昨天她不願懷念
　許多新發展留待明日發現
　星空中轉眼間已過百萬天

△她飛過萬萬里只不過一小段
　在宇宙探秘　更搜索天邊像永沒完
　要尋回　那失去的雪的花邊
　要尋回　失去的星光或雷電

Repeat ＊,＃,△,＃,△
```